\section{Inleiding}


% 1) de bespreking van een artikel naar keuze. Er zijn een aantal artikels aangegeven op de site, maar de literatuur is niet heel goed bijgehouden. Ga op zoek naar recente artikels die heuristieken bespreken voor dit probleem en onderzoek hun scores op benchmark problemen.
% 2)(een poging tot) reproductie van  resultaten. Het staat u hier vrij eigen  aanpassingen voor te stellen en uit te proberen.
% 3) een voorbeeld uit de werkelijkheid dat kan gemodelleerd worden als een MDGP. Bespreek aanpassingen en uitbreidingen aan het model.
% 4) kritische nabeschouwingen over het artikel, de ondervonden problemen en de eigen implementatie

Het \textit{Maximally Diverse Grouping Problem} bestaat er in om een set van elementen in groepen in te delen die zo divers mogelijk zijn. Er bestaan verschillende methoden om dit probleem te benaderen. Een recente methode is het gebruik van een artifici\"ele kolonie bijen (het \textit{Artificial Bee Colony} of \textit{ABC} algoritme) \citep{rodriguez2013artificial}. Dit verslag bespreekt deze methode.

Paragraaf \ref{sec:pap} geeft een overzicht van de methode. Het bespreekt het algoritme en zijn parameter, zijn scores op enkele benchmark problemen, en eindigt met een kritische nabeschouwing.

We hebben een poging gedaan de resultaten te reproduceren. De resultaten en hoe die werden bekomen, worden besproken in paragraaf \ref{sec:imp}. Het algoritme werd ge\"implementeerd zoals beschreven in de paper, onze uitwerking voor zaken die niet eenduidig beschreven werden in de paper, worden hier gedocumenteerd. Naast het basis algoritme, werd ook \'e\'en van de voorgestelde verbeteringen ge\"implementeerd: parallellisatie. Onze proefopstelling is een vereenvoudigde benadering van die van \citep{rodriguez2013artificial}. De paragraaf besluit met een kritische nabeschouwing.

Paragraaf \ref{sec:toep} bespreekt een voorbeeld uit de werkelijkheid dat gemodelleerd kan worden als een \textit{MDGP}.

Tot slot wordt er geconcludeerd in paragraaf \ref{sec:con}